\def\barbare{%
    \choisir@origine{Barbare}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{1}%
    \ajouter@comp@dispo{14}%
    \ajouter@comp@dispo{44}%
    \ajouter@comp@dispo{46}%
    \ajouter@comp@possible{7}%
    \ajouter@comp@possible{10}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{30}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{38}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    %
    \gros@bourrintrue
    \setcounter{EV}{35}%
    \addtocounter{AT}{+1}%
    \addtocounter{PRD}{-1}%
}

\let\bourrin\barbare % Faut dire ce qui est.

\calcul@origine{%
    \ifnum\theCOU<12\else\ifnum\theFO<13\else
        \hyper@texte{Barbare}{%
            Le Barbare a une endurance très élevée. Il n'aime pas tout ce qui est compliqué. Il résiste au froid, au chaud, à la douleur.
            C'est un humain différent des autres, car plus robuste et beaucoup moins polyvalent.
        }%
    \fi\fi
}
